【左報SARS舊文重溫】威院染病員工 現肺炎病徵 情況已受控制 公眾無須恐慌

威院染病員工 現肺炎病徵
情況已受控制 公眾無須恐慌
文匯報 A16 | 香港新聞 | 2003-03-12

【本報訊】（記者 蔡蘊賢、梁祖蓮）
威爾斯親王醫院一間病房的員工集體「中招」，出現發燒及上呼吸道感染事件，院方證實患病員工中，有三名需接受治療，其中兩位有肺炎病徵，目前情況穩定。

沙田威爾斯醫院副行政總監李錦滔昨日證實，該院內科病房有二十多名醫護人員，包括醫生及護士，出現上呼吸道感染病徵，屬於過濾性病毒，部分需要放假休息。他表示，這並非是流感或肺炎，醫院方面已替這些醫護人員進行了初步檢查，亦會繼續進行詳細的化驗。李錦滔說，部分醫護人員已經痊癒，整體情況良好，而且已受到控制，公眾無須恐慌。

另外，約五十名並無接觸過8A病房的內科部門員工表示，擔心自己可能染病，院方亦為他們作出適當檢查和輔導。

棄用口罩 載滿半桶

威院不准記者進入8A病房，所有進出病房的病人、醫護人員均須戴上口罩，至於前來探病的人士要先聯絡護理人員，先戴口罩才可以探病。院方在病房門前放置一個垃圾桶是用來盛載用完的口罩，至中午十二時已載滿半桶，醫護人員進出病房都神色凝重，而記者上前追問醫護人員有關的情況時，他們答道：「唔好問我，我唔方便講」。

昨日到威院探病的陳生陳太進出病房時，都要戴上口罩。他們表示，是醫護人員建議他們戴口罩，預防受細菌感染，不過，他們並不擔心會感染，根據他們的觀察，病房內沒有特別的變動，病人亦沒有要求轉病房，病房內病人的情況良好。陳先生更透露，看報紙才獲悉威院員工染病。

出事病房 不接新症

威院發言人說，有二十多個醫護人員發病的內科男病房，暫時已經不再接收新症病人。院方已經採取感染控制措施，員工要戴上口罩，工作前後要徹底洗手。此外，8A內科病房有獨立的冷氣管，細菌不會經空氣傳播到其他病房。現時在8A病房的內科病人，情況並無特別感染肺炎的病徵。

衛生署表示，十分關注威爾斯親王醫院一間病房有員工出現發燒及上呼吸道感染病徵事件。該署正與醫院管理局緊密聯繫，調查事件，化驗工作仍在進行。護理員協會主席李國麟說，威爾斯醫院昨早如常運作，由於每間醫院都有傳染病指引，他不擔心醫護人員的健康。

* * * * *
唔記得/唔知當年條賤種支那人黎香港，到威爾斯8A病房，再繼而社區爆發既，
可以睇返當年CCTVB既2003年大事回顧

推

醫護自己要出聲呀
第一批出事就係你地

真, 前線既最易奶野

join HA公會
推

文匯報真係fake news之母

仆街，明明爆咗仲係到粉飾太平